WaveUp は <i>お使いの電話をウェイクアップ</i> して - 近接センサーに手を <i>かざす</i> と - 画面をオンにするアプリです。

私は自分の携帯電話でいつもやっていますが、時計を見みるためだけに電源ボタンを押す必要がないようにしたかったので、私はこのアプリを開発しました。 このようなことを正しく行うアプリはすでに他にあります。 私は Gravity Screen On/Off をインスパイアしています。これは<b>素晴らしい</b>アプリです。 でも、私はオープンソースソフトウェアの絶大なファンであり、可能であれば自分の携帯電話にフリーソフトウェア (フリーは無料というだけでなく自由という意味です) をインストールしようとしています。 私はこれを行うオープンソースのアプリを見つけることができなかったので、自分で作ることにしました。 もしあなたが興味があるなら、コードを見ることができます:
https://gitlab.com/juanitobananas/wave-up

お使いの携帯電話の近接センサーの上で手を振るだけで、画面をオンにします。 これは <i>ウェーブモード</i> と呼ばれます。 画面の誤った切り替えを防ぐために、設定画面で無効にすることができます。

ポケットや財布からお使いのスマートフォンを取り出すときにも画面をオンにします。 これは <i>ポケットモード</i> と呼ばれ、設定画面で無効にすることもできます。

どちらのモードもデフォルトで有効になっています。

また、近接センサーを 1 秒間 (または指定された時間) 覆うと、携帯電話がロックされ、画面がオフになります。 これには特別な名前はありませんが、それでも設定画面で変更することができます。 これはデフォルトでは有効になっていません。

これまで近接センサーを聞いたことがない人のために: それはあなたが電話で話すときに、耳をあてる場所の近くにある小さなものです。 あなたは実際にそれを見ることはできません。通話中に画面をオフにするように携帯電話に指示する担当です。

<b>アンインストール</b>

このアプリはデバイス管理者権限を使用します。 したがって、WaveUp を '通常' アンインストールすることはできません。

アンインストールするには、メニューの下部にある 'WaveUp をアンインストール' ボタンを使用します。

<b>既知の問題</b>

残念ながら、一部のスマートフォンは、近接センサーにアクセスする時にCPUをオンにします。 これは <i>ウェイクロック</i> と呼ばれ、バッテリーをかなり消費します。 これは私のせいではなく、私はこれを変えるために何もできません。 他の電話機は、近接センサーにアクセスしている間に画面がオフになると、"スリープ状態になります"。 この場合、バッテリ消費は実質的にゼロです。

<b>必要な Android アクセス許可:</b>

▸ WAKE_LOCK 画面をオンにするため
▸ USES_POLICY_FORCE_LOCK デバイスをロックするため
▸ RECEIVE_BOOT_COMPLETED 選択されている場合、起動時に自動的に開始するため
▸ READ_PHONE_STATE 着信時に WaveUp をサスペンドするため

<b>その他の注意</b>

これは私が作成した最初の Android アプリなので、注意してください!

これはオープンソースの世界への最初の小さな貢献でもあります。 ついにやりました!

あなたが何らかのフィードバックをしたり、何らかの形で貢献したりして頂くことを歓迎します!

お読みいただきありがとうございます!

オープンソースロック!!!

<b>翻訳</b>

WaveUpをお使いの言語に翻訳するのを手伝ってもらえたら本当に素晴らしいと思います（英語版の改訂をしていただくこともできます）。
transifexの2つのプロジェクトとして、次の翻訳ができます: https://www.transifex.com/juanitobananas/waveup/ と https://www.transifex.com/juanitobananas/libcommon/ 。

<b>謝辞</b>

大変感謝します:

参照: https://gitlab.com/juanitobananas/wave-up/#acknowledgments